<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lopen on BCKN</title>
    <link>/categories/lopen/</link>
    <description>BCKN (Lopen)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
      
        <managingEditor>stefan@bckn.be
          
            (Stefan)
          
        </managingEditor>
      

      
    

    
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2023 10:11:01 +0100</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="/categories/lopen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mijn loopjaar 2022</title>
      <link>/2023/01/02/Mijn%20loopjaar%202022/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 10:11:01 +0100</pubDate>
      <author>stefan@bckn.be (Stefan)</author>
      <guid>/2023/01/02/Mijn%20loopjaar%202022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu het nieuwe jaar is begonnen is het stilaan tijd om een keer terug te kijken naar 2022 en te overlopen wat ik gepresteerd heb.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-wedstrijden&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#3-wedstrijden&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    3 wedstrijden
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Allereerst was er de Antwerp Park Run. Een nieuwe wedstrijd door de parken Park Groot Schijn, Ertbrugge, het gemeentepark Bremweide en het Rivierenhof. Zie [Antwerp Park Run]({% post_url 2022-01-26-Antwerp Park Run %}) voor de details.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voor de zoveelste keer stond de Antwerp 10 miles op de planning. Een jaarlijkse terugkerende afspraak die ik in 2023 links ga laten liggen door de Rotterdam Marathon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De tweede Antwerp Marathon. Jammer genoeg geen avond/nachteditie meer. Het resultaat viel me tegen zoals jullie al konden lezen in [2de marathon - 2de finish]({% post_url 2022-09-13-2de marathon - 2de finish %}).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;trainingsdoelen&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#trainingsdoelen&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    Trainingsdoelen
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Via Strava kan je een wekelijks en een jaarlijks doel instellen. Voor 2022 stond dit op 30/35km per week en 1.500km op een jaar.
Ik ben gestrand op 1.404,2km waar ik enorm trots op ben. Voor volgend jaar mik ik richting 2.000km (en een 40km per week).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{% include gallery %}&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;wat-brengt-2023&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#wat-brengt-2023&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    Wat brengt 2023
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Momenteel staan er al twee wedstrijden gepland. Allereerst een halve marathon bij de tweede editie van de Antwerp Park Run (met een leuke tussenstop in het bosuilstadion dat in 1923 zijn 100-jarig bestaan viert). Daarnaast ga ik voor mijn derde marathon in Rotterdam waar ik &amp;ldquo;de mooiste&amp;rdquo; ga lopen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2de marathon - 2de finish</title>
      <link>/2022/09/13/2de%20marathon%20-%202de%20finish/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 19:11:01 +0100</pubDate>
      <author>stefan@bckn.be (Stefan)</author>
      <guid>/2022/09/13/2de%20marathon%20-%202de%20finish/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Op zondag 11 september was het zo ver, de start van mijn tweede marathon. De doelstellingen aangepast en realistischer gemaakt, of dat dacht ik toch. 6min/km over 42,195km, dan kom je op een tijd van 4u12 en loop ik een stevig PR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In tegenstelling tot vorige keer, waar het minder begon te gaan op km 30, begon de miserie nu vroeger. Een misselijk gevoel, geen extra calorieën meer binnenkrijgen en dan volgt de spreekwoordelijke man met de hamer snel. Hier ga ik toch op moeten trainen voor een volgende marathon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{% include gallery %}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De inzinking was zo groot dat ik na 30km wou stoppen. Gelukkig kon ik rekenen op mijn supporters om toch door te zetten. 12km kunnen lang zijn, gelukkig was Bart De wever zo vriendelijk om samen met mij op de foto te gaan aan het stadhuis en zo strompelde we verder richting finish.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/images/antwerpmarathon22/BartDeWever.jpg&#34; width=&#34;200&#34; height=&#34;100&#34; style=&#34;border-radius:2%&#34;&gt;
&lt;p&gt;Aan de finish stonden Kristl en Emiel me op te wachten met een leuke verrassing. Emiel was op’t parcours gekomen en samen liepen we de laatste meters tot aan de finish.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{% include gallery id=&amp;ldquo;gallery2&amp;rdquo; %}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mijn eindtijd: &lt;b&gt;4u 51 minuten en 32 seconden&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
Geen PR, wel blij met mijn 2de finish op rij.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Next up: &lt;a href=&#34;https://www.nnmarathonrotterdam.nl&#34;&gt;De Mooiste&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;font-size: 10px;&#34;&gt;Photo credits &lt;a href=&#34;https://www.sportograf.com&#34;&gt;Sportograf.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly update [05]: Meer dan 30k</title>
      <link>/2022/02/07/Weekly%20update%2005/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 16:11:01 +0100</pubDate>
      <author>stefan@bckn.be (Stefan)</author>
      <guid>/2022/02/07/Weekly%20update%2005/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sinds mijn marathon in oktober vorig jaar heb ik voor het eerst in een week meer dan 30 kilometer gelopen. Het opbouwen, en de planning volgen, is eindelijk terug begonnen. Na een tijdje zonder motivatie te hebben stilgelegen ben ik blij om de structuur terug te kunnen oppakken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{% include figure image_path=&amp;quot;/assets/images/weeklyupdate05/polar.png&amp;quot; alt=&amp;ldquo;Polar Program&amp;rdquo; %}&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Maandag: Vooral hartslagzone 3. Een rustige 10 kilometer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Woensdag: Teveel pannenkoeken met lichtmis en een intervalsessie was geen al te beste combinatie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vrijdag: Een rustige 40 minuten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zondag: Een langere loop waarbij ik veel moest wandelen om mijn hartslag in zone 2 te houden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;{% include figure image_path=&amp;quot;/assets/images/weeklyupdate05/strava.png&amp;quot; alt=&amp;ldquo;My Week on Strava&amp;rdquo; %}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na de interval op woensdag is mijn running index even gedaald tot 52 maar sinds vrijdag staat die terug op 53.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antwerp Park Run 2022</title>
      <link>/2022/01/26/Antwerp%20Park%20Run/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:11:01 +0100</pubDate>
      <author>stefan@bckn.be (Stefan)</author>
      <guid>/2022/01/26/Antwerp%20Park%20Run/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Afgelopen zondag was het de eerste editie van de Antwerp Park Run. De start was aan het vernieuwde sportcomplex in het park Groot Schijn. Het parcours liep naast het park Groot Schijn ook door het domein Ertbrugge, het gemeentepark Bremweide en voor de 20km ook door het Rivierenhof.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{% include figure image_path=&amp;quot;/assets/images/antwerpparkrun/ParkRun-22-parcours_10k.jpg&amp;quot; alt=&amp;ldquo;Antwerp Park Run Parcours 10km&amp;rdquo; %}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samen met Ewan heb ik deelgenomen aan de 10km omdat we zo ook via den Bosuil konden lopen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{% include figure image_path=&amp;quot;/assets/images/antwerpparkrun/IMG_6122.jpeg&amp;quot; alt=&amp;ldquo;Ewan en ik op den bosuil&amp;rdquo; %}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het was een meer dan geslaagde eerste editie en ik kom zeker terug.
Onze tijd: 54:21.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I’ve done it</title>
      <link>/2021/09/17/I%E2%80%99ve%20done%20it/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 09:11:01 +0100</pubDate>
      <author>stefan@bckn.be (Stefan)</author>
      <guid>/2021/09/17/I%E2%80%99ve%20done%20it/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vorige zaterdag heb ik mijn eerste marathon gelopen. Zoals bij vele marathonlopers ging het ook bij mij goed tot km 30. Tot daar het goede nieuws. Na de 30ste kilometer ging het enkel bergaf met de snelheid en uiteindelijk heb ik enkele keren extra moeten wandelen. Ik kreeg niet meer genoeg water en koolhydraten binnen en dan weet je dat het moeilijk wordt. Uiteindelijk ben ik toch al lopend over de finish geraakt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{% include figure image_path=&amp;quot;/assets/images/ivedoneit/finish.jpg&amp;quot; alt=&amp;ldquo;Foto aan de Finish&amp;rdquo; %}&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;de-start&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#de-start&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    De start
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;De marathon zou van start gaan om 19u10 dus vertrokken we samen met mijn supporters op tijd naar Antwerpen. Zij gingen eerst nog eten terwijl ik me klaarmaakte aan de start. De nodige toiletbezoeken en opwarming later stond ik rond 19u in het startvak te wachten. Wat een korte 10 minuten hadden moeten zijn werden een 25 minuten. Voor zover ik weet werd er geen reden gegeven.
Uiteindelijk gingen we toch van start en vertrok ik perfect bij de pacers voor een eindtijd van 3:59.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;het-lopen-en-het-parcours&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#het-lopen-en-het-parcours&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    Het lopen en het parcours
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Het parcours begon redelijk recht toe, recht aan doordat we van het Eilandje richting het Kiel liepen met een korte passage over de Grote Markt. Nadien voelde het meer dan eens dat we in rondjes aan’t lopen waren en gaf mij niet echt een gevoel van vooruitgang. Ik miste ook geregeld de kilometeraanduidingen waardoor het niet altijd even duidelijk was hoe ver het nog was.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De start verliep, behalve het wachten, zeer vlot en we kwamen heel snel over de startlijn. Nadien was het druk rond de pacers maar na een eerste pitstop aan Kennedytunnel zorgde ervoor dat ik zonder pacers verder moest. Op dat moment zag ik ze 100m voor mij lopen en wilde ik aansluiten waardoor ik te snel begon te lopen, toch naar mijn gevoel. Achteraf gezien had ik beter vanaf de start mijn eigen tempo gelopen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{% include figure image_path=&amp;quot;/assets/images/ivedoneit/gelopenparcours.png&amp;quot; alt=&amp;ldquo;Gelopen parcours&amp;rdquo; %}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De calvarietocht kon beginnen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bij de eerste twee tunnels blijf ik me nog altijd de vraag stellen waarom ze in godsnaam in het parcours liggen. Er is totaal geen meerwaarde om onder een gebouw te lopen, laat staan 2 keer. De andere drie tunnels kan ik nog plaatsen aangezien die ons echt ergens naar toe brachten en ik heb niet per se iets tegen tunnels, enkel tegen nutteloos rondgedraai wat ons dus nog vele keren te wachten stond.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bij de Operatunnel had ik het lastig door de warmte en voelde het echt kouder toen ik weer bovenkwam. De veer brak helemaal toen, we naar mijn gevoel, de verkeerde kant opliepen in de laatste 5 kilometer. Terug richting Het Zuid  terwijl we naar het MAS moesten. Enkele keren heb ik toen moeten wandelen. Bij de laatste bevoorrading heb ik mijn tijd genomen en goed gedronken, al kon mijn maag de chemische inhoud nog moeilijk aan, zodat ik toch al lopend (eerder strompelend) de finish kon bereiken.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;de-finish&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#de-finish&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    De finish
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Toen ik eindelijk de finish bereikte was het voor mij de eerste keer dat ik de meerwaarde voelde van de Night Marathon. De rode loper, het volk, al de verlichting… het had iets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik ben blij dat ik mijn eerste marathon heb uitgelopen, de tijd sloeg me tegen net zoals het parcours. De supporters waren geweldig!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik houd dus gemengde gevoelens over aan mijn eerste marathon. Al is het volgens mijn supporters heel simpel en moet ik volgend jaar opnieuw meedoen want die hebben zich goed geamuseerd.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ready, or not?!</title>
      <link>/2021/09/07/Ready,%20or%20not/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 15:11:01 +0100</pubDate>
      <author>stefan@bckn.be (Stefan)</author>
      <guid>/2021/09/07/Ready,%20or%20not/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zaterdag is het zover, dan loop ik de &lt;a href=&#34;https://www.portofantwerpnightmarathon.com/nl/&#34;&gt;Port of Antwerp Night Marathon&lt;/a&gt;. EINDELIJK! Een extra jaar wachten, een extra jaar voorbereiding. Het plan om een marathon te lopen voor ik 40 werd is dankzij Corona niet gelukt maar gelukkig is mijn originele inschrijving geldig voor de eerste editie van de Antwerp Night Marathon. 101 jaar na het afsluiten van de Olympische Spelen in Antwerpen is het aan iedereen die .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het loopprogramma van Polar Flow is bijna afgelopen en ik zou klaar moeten zijn voor mijn eerste marathon. Het doel: uitlopen en het liefst onder die magische 4 uur. 🤞🏻 Mijn Polar Running Index bedraagt momenteel 57 wat me in staat zou moeten stellen om een marathon in 3:31 te lopen. Laat me dat met een korrel zout nemen en zien waar zaterdag me brengt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ondertussen is het &lt;a href=&#34;https://www.portofantwerpnightmarathon.com/nl/info/parcours/map/&#34;&gt;parcours&lt;/a&gt; aangepast en komen we niet meer aan op de kaaien maar aan het MAS. Er zijn nog altijd 5 tunnels te vrezen en een 7 à 8 lussen met een bocht van 180°.&lt;/p&gt;


    
    &lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/8_uq-mOlpgY?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;
      &gt;&lt;/iframe&gt;
    &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ter plaatse geraken zal geen probleem zijn aangezien er voldoende openbaar vervoer beschikbaar is, terug thuis geraken wordt al iets moeilijker. Het officiële bericht van &lt;a href=&#34;https://www.slimnaarantwerpen.be/nl/werken-events/antwerp-night-marathon-11-september-2021&#34;&gt;Slim Naar Antwerpen&lt;/a&gt; dat je ofwel moet blijven slapen in Antwerpen of sneller moet zijn dan 4u.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;sna.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
