<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vaderklap on BCKN</title>
    <link>/tags/vaderklap/</link>
    <description>BCKN (Vaderklap)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
      
        <managingEditor>stefan@bckn.be
          
            (Stefan)
          
        </managingEditor>
      

      
    

    
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jul 2022 19:11:01 +0100</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="/tags/vaderklap/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vaderklapweekend ~~2020~~ ~~2021~~ 2022</title>
      <link>/2022/07/01/Vaderklapweekend%202022/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 19:11:01 +0100</pubDate>
      <author>stefan@bckn.be (Stefan)</author>
      <guid>/2022/07/01/Vaderklapweekend%202022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eindelijk, het vaderklapweekend kon door gaan! We hebben er sinds 2020 op moeten wachten en na al die tijd konden we er nu van gaan genieten.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;vaderklapwat&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#vaderklapwat&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    Vaderklapwat?
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vaderdagklap of het Vaderklapweekens is een festival voor vaders en kinderen, zonder muziek maar met tal van leuke activiteiten en attracties. Van springkastelen tot sumoworstelen en zowaar een groot nerf-gevecht. ’s avonds nog lekker smullen van marshmallows aan een kampvuur om daarna samen in je tent te kruipen. De volgende ochtend kan je verder genieten van zowel de Vaderklap-activiteiten als het provinciedomein Halve Maan in Diest.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ons-weekend&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#ons-weekend&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    Ons weekend
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Met een veel te volle auto vertrokken we richting Diest, met een aangepaste playlist volle bak in de auto stonden we een uurtje later aan het provinciedomein klaar om onze tent op te stellen. Na de aanmelding mochten we zelf een plaatsje kiezen en al snel waren we klaar om op de evenementenweide alles te ontdekken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{% include gallery %}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alle activiteiten opnoemen zou teveel van het goede zijn daarom enkele sfeerbeelden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{% include gallery id=&amp;ldquo;gallery2&amp;rdquo; %}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na een lekkere hamburger en minder gesmaakte frietjes was de bobijn van Emiel stilaan op. Uiteraard konden we het kampvuur (vuurschalen) met de marshmallows niet overslaan. Nadien kropen we snel oververmoeid maar heel voldaan in onze tent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Op de tweede dag mochten we ook genieten van het provinciedomein en Emiel wou vooral minigolven. Voor het buitenzwembad was het jammer genoeg te fris en regenachtig maar de minigolf en de minicars waren samen met de speeltuinen een mooie afsluiter van een fanatisch weekend. Ons zien ze volgend jaar zeker terug (en hopelijk moeten we er dan niet zo lang op wachten).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{% include gallery id=&amp;ldquo;gallery3&amp;rdquo; %}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
