<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>YNAB on BCKN</title>
    <link>/tags/ynab/</link>
    <description>BCKN (YNAB)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
      
        <managingEditor>stefan@bckn.be
          
            (Stefan)
          
        </managingEditor>
      

      
    

    
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 10:11:01 +0100</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="/tags/ynab/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Closing 2021</title>
      <link>/2022/01/24/Closing%202021/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 10:11:01 +0100</pubDate>
      <author>stefan@bckn.be (Stefan)</author>
      <guid>/2022/01/24/Closing%202021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Het is alweer een tijd geleden dat ik hier nog iets over &lt;a href=&#34;https://ynab.com/referral/?ref=nK4-awM84GDPqxy7&amp;amp;utm_source=customer_referral&#34;&gt;YNAB (Referral)&lt;/a&gt; gepost heb. Vandaar dat ik even een korte terugblik wil werpen op 2021 en ons financieel jaar.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;grote-extra-uitgaven&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#grote-extra-uitgaven&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    Grote, extra uitgaven:
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vorig jaar hebben we geïnvesteerd in ons huis en dat staat dit jaar ook weer op de planning. Het dak was dringend aan vernieuwing toe en het was het laatste jaar waarin zonnepanelen nog een iets of wat interessante investering waren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emiel groeide stilaan uit zijn bed dus was er voor hem een nieuwe slaapkamer.
{% include gallery %}
Op’t einde van het jaar zijn we de kerstsfeer in [Disneyland Parijs][Disneyland Parijs] gaan opsnuiven en ondertussen hebben we alweer een nieuwe reis gepland (en een voorschot betaald) voor komende zomer.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;net-growth&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#net-growth&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    Net growth
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ondanks deze uitgaven hebben we onze net worth toch kunnen laten groeien met 3,3%. Een groot deel komt natuurlijk doordat de investeringen de waarde van ons huis doet omhoog gaan en een dalende hypothecaire lening waardoor onze schuld kleiner wordt.
{% include figure image_path=&amp;quot;/assets/images/closing2021/networth21.png&amp;quot; alt=&amp;ldquo;Networth 2021.&amp;rdquo; %}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[Disneyland Parijs]: {% post_url 2022-01-20-Kerst in Disneyland Parijs %}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Black Friday</title>
      <link>/2020/11/25/Black%20Friday/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 18:30:36 +0100</pubDate>
      <author>stefan@bckn.be (Stefan)</author>
      <guid>/2020/11/25/Black%20Friday/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Koopjes doen op &lt;em&gt;Black Friday&lt;/em&gt; én de kosten spreiden&amp;rdquo;, zo kwam de e-mail binnen van mijn bank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mijn haar ging &lt;strong&gt;direct&lt;/strong&gt; recht staan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Of je moet meedoen met de opgeklopte hype van &lt;em&gt;Black Friday&lt;/em&gt; laat ik nog in het midden. Ik vermoed dat je zeker goede deals zal kunnen vinden, al zal je sowieso aangespoord worden tot een impulsieve, en hoogstwaarschijnlijk onnodige, aankoop.
Waarom ging mijn haar rechtstaan? Het tweede deel van de titel: &lt;strong&gt;kosten spreiden&lt;/strong&gt;. Dit doet vermoeden dat je zonder zorgen jouw uitgaven rustig kan spreiden én je budget &lt;em&gt;extra ruimte&lt;/em&gt; kan geven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feitelijk gaat het over een persoonlijke lening met als interest 4,75% en verhoog je niet je budget maar je schulden.
Ik heb nog geen tijd gehad om verder in te gaan op de software die we hier gebruiken (&lt;a href=&#34;https://ynab.com/referral/?ref=nK4-awM84GDPqxy7&amp;amp;utm_source=customer_referral&#34;&gt;YNAB&lt;/a&gt; (referral link)) maar onderliggend wordt er gebruik gemaakt van een systeem bestaande uit 4 regels. Je weet dat &lt;em&gt;Black Friday&lt;/em&gt; er aan komt, net zoals Kerstmis, dus zorg ervoor dat je geld op zij zet tijdens het jaar. Elke maand €50 geeft na 12 maanden een mooie som van €600 die je zonder een persoonlijke lening met véél meer voldoening gaat kunnen uitgeven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regel 2: Embrace your true expenses oftewel Omarm je grote kosten en breek ze op in maandelijkse bijdragen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
