<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kbc on BCKN</title>
    <link>/tags/kbc/</link>
    <description>BCKN (Kbc)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
      
        <managingEditor>stefan@bckn.be
          
            (Stefan)
          
        </managingEditor>
      

      
    

    
    <lastBuildDate>Wed, 25 Nov 2020 18:30:36 +0100</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="/tags/kbc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Black Friday</title>
      <link>/2020/11/25/Black%20Friday/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 18:30:36 +0100</pubDate>
      <author>stefan@bckn.be (Stefan)</author>
      <guid>/2020/11/25/Black%20Friday/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Koopjes doen op &lt;em&gt;Black Friday&lt;/em&gt; én de kosten spreiden&amp;rdquo;, zo kwam de e-mail binnen van mijn bank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mijn haar ging &lt;strong&gt;direct&lt;/strong&gt; recht staan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Of je moet meedoen met de opgeklopte hype van &lt;em&gt;Black Friday&lt;/em&gt; laat ik nog in het midden. Ik vermoed dat je zeker goede deals zal kunnen vinden, al zal je sowieso aangespoord worden tot een impulsieve, en hoogstwaarschijnlijk onnodige, aankoop.
Waarom ging mijn haar rechtstaan? Het tweede deel van de titel: &lt;strong&gt;kosten spreiden&lt;/strong&gt;. Dit doet vermoeden dat je zonder zorgen jouw uitgaven rustig kan spreiden én je budget &lt;em&gt;extra ruimte&lt;/em&gt; kan geven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feitelijk gaat het over een persoonlijke lening met als interest 4,75% en verhoog je niet je budget maar je schulden.
Ik heb nog geen tijd gehad om verder in te gaan op de software die we hier gebruiken (&lt;a href=&#34;https://ynab.com/referral/?ref=nK4-awM84GDPqxy7&amp;amp;utm_source=customer_referral&#34;&gt;YNAB&lt;/a&gt; (referral link)) maar onderliggend wordt er gebruik gemaakt van een systeem bestaande uit 4 regels. Je weet dat &lt;em&gt;Black Friday&lt;/em&gt; er aan komt, net zoals Kerstmis, dus zorg ervoor dat je geld op zij zet tijdens het jaar. Elke maand €50 geeft na 12 maanden een mooie som van €600 die je zonder een persoonlijke lening met véél meer voldoening gaat kunnen uitgeven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regel 2: Embrace your true expenses oftewel Omarm je grote kosten en breek ze op in maandelijkse bijdragen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
