<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wish Farm on BCKN</title>
    <link>/tags/wish-farm/</link>
    <description>BCKN (Wish Farm)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
      

      
    

    
    <lastBuildDate>Tue, 09 Feb 2021 15:21:01 +0100</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="/tags/wish-farm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Budgetteren is saai</title>
      <link>/2021/02/09/Budgetteren%20is%20saai/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 15:21:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>/2021/02/09/Budgetteren%20is%20saai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Budgetteren is saai en beperkt je om te genieten van het leven. Dat is vaak de eerste reactie als je iemand vertelt over je eigen budget. Niets is minder waar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Een budget zorgt er net voor dat je jouw prioriteiten op een rijtje hebt en dat je op elk moment weet wat je met je geld gaat aanvangen.
Maar hoe pak je de leuke zaken aan? Die foliekes, die kleine (of grotere) verwendingetjes? Daarvoor heb je de &lt;strong&gt;Wish Farm&lt;/strong&gt;. Het gaat over optionele uitgaven.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;de-wat-de-wish-farm&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#de-wat-de-wish-farm&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    De wat? De Wish Farm!
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Na het budgetteren voor al je rekeningen en toekomstige uitgaven (&lt;em&gt;true expenses&lt;/em&gt;) volgt jouw eigen wensenlijst. Deze &lt;em&gt;Wish List&lt;/em&gt; kan je perfect bijhouden in &lt;a href=&#34;https://ynab.com/referral/?ref=nK4-awM84GDPqxy7&amp;amp;utm_source=customer_referral&#34;&gt;YNAB (Referral)&lt;/a&gt;. Het enige dat je hiervoor nodig hebt zijn 2 categorie groepen; Je &lt;em&gt;Wish List&lt;/em&gt; en je &lt;em&gt;Wish Farm&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;wish-list&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#wish-list&#34;&gt;
        ###
    &lt;/a&gt;
    Wish List
&lt;/div&gt;
&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Op de &lt;em&gt;Wish List&lt;/em&gt; plaats je al de zaken waarvoor je geld op zij wil zetten. Een item op deze lijst moet onderzocht zijn naar prijs en ingedeeld worden in S, M of L (small, medium &amp;amp; large). Je zal merken dat de &lt;em&gt;Wish List&lt;/em&gt; snel redelijk groot kan worden. Hoe kies je nu welke categorie je eerst gaat budgetteren? Prioritering!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{% capture notice-waarschuwing %}
&lt;strong&gt;Opmerking:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
In de &lt;em&gt;Wish List&lt;/em&gt; zie je geen gebudgetteerd geld en er worden geen YNAB doelen aangemaakt. De &lt;em&gt;Wish List&lt;/em&gt; is in weze de &lt;em&gt;home of unfunded ideas&lt;/em&gt;. Al je ideeën zonder dat het een rechtstreekse invloed heeft op je budget. Een backlog als het ware.
{% endcapture %}&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;notice--warning&#34;&gt;{{ notice-waarschuwing | markdownify }}&lt;/div&gt;
&lt;h4 id=&#34;wish-farm&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#wish-farm&#34;&gt;
        ###
    &lt;/a&gt;
    Wish Farm
&lt;/div&gt;
&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;De &lt;em&gt;Wish Farm&lt;/em&gt; zorgt ervoor dat je foliekes gebudgetteerd geraken. Je kan  maar 3 wensen tegelijk in de &lt;em&gt;Wish Farm&lt;/em&gt; plaatsen en telkens maar van 1 grootte (S, M of L). Wat de grootte van S, M en L is bepaal je uiteraard volledig zelf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{% include figure image_path=&amp;quot;/assets/images/wishfarm/wishfarm.png&amp;quot; alt=&amp;ldquo;De Wish List en Wish Farm in je budget.&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;De Wish List en Wish Farm in je budget.&amp;rdquo; %}&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;hoe-werkt-het&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#hoe-werkt-het&#34;&gt;
        ####
    &lt;/a&gt;
    Hoe werkt het?
&lt;/div&gt;
&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kies je wensen&lt;br /&gt;
Zoals eerder verteld,1 wens per grootte. Een wens met onderzocht zijn en een YNAB doel hebben. Welke items je kiest om te budgetteren is volledig aan jou.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Spaar voor je doel 💰&lt;br /&gt;
Zet elke maand de nodige fondsen op zij voor je wensen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Guilt-Free Spending 💸&lt;br /&gt;
Eens je het doel bereikt hebt kan je zonder verpinken je wens in vervulling laten gaan.
Als je de uitgave in YNAB ingeeft, kies dan de categorie in je “normale” budget.&lt;br /&gt;
Bijvoorbeeld: wij sparen momenteel voor zonnepanelen en eens we de uitgave ingeven in YNAB zal dit eerder in de categorie &lt;strong&gt;Onderhoud Huis&lt;/strong&gt; zijn. Hierdoor kunnen we de zonnepanelen categorie verwijderen en houden we toch de uitgaven bij voor de rapportage.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
